\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Projeto de Elementos Automotivos}$\quad$(203742)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
1-Introdução ao projeto de elementos de máquinas; 2- Definições de projeto; 3- Metodologia ao dimensionamento de componentes; 3- Fatores de segurança e confiabilidade; 4- Revisão de resistência dos materiais, fadiga e fratura; 5- Lubrificação, mancais deslizante e de rolamento; 6- Juntas de atrito, positivas e juntas roscadas; 7- Molas helicoidais; 8- Elementos de vedação; 9- Transmissão por elementos flexíveis; 10-Transmissão por engrenagens; 11- Eixos; 12- Modelagem e simulação computacional; 13- Integração ao sistema CAD/CAE.
\\
\\
\textbf{Programa}
\\
1.0 - Falhas resultantes de carregamentos estáticos 
\\
1.1 - Considerações sobre projeto; 
\\
1.2 - Metodologia o dimensionamento do componente; 
\\
1.3 - Fatores de segurança e Confiabilidade; 
\\
1.4 - Definição do projeto a ser realizado. 
\\
2.0 - Falhas por fadiga resultantes de carregamento variável
\\
2.1 - Introdução a fadiga em metais
\\
2.2 - Métodos da vida em fadiga
\\
2.3 - Limite de resistência
\\
2.4 - Resistência à fadiga
\\
2.5 - Fatores de Marin
\\
2.6 - Concentração de tensão e sensibilidade ao entalhe
\\
2.7 - Caracterização de tensões flutuantes
\\
2.8- Critérios de falha por fadiga sob tensões flutuantes 
\\
3.0 - Projeto de elementos mecânicos: elementos de ligação
\\
3.1 - Uniões por parafusos; 
\\
3.2 - Classificações de parafusos; 
\\
3.3 - Esforços nos parafusos; 
\\
3.4 - Resistencia a fadiga; 
\\
3.5 - Seleção de porcas;
\\
4.0 - Projeto de elementos mecânicos: Mancais de deslizamento
\\
4.1 - Lubrificação e viscosidade; 
\\
4.2 - Teoria hidrodinâmica; 
\\
4.3 - Fatores de projeto; 
\\
4.4 - Técnicas de otimização; 
\\
4.5 - Mancais alimentados sob pressão; 
\\
4.6 - Tipos de mancais; 
\\
4.7 - Materiais para mancais; 
\\
4.8 - Projeto de mancais.
\\
5.0 - Projeto de elementos mecânicos: engrenagens 
\\
5.1 - Introdução.Ação conjugada e engrenamento; 
\\
5.2 - Relação de transmissão e Interferência; 
\\
5.3 - Tipos de engrenagens,características, aplicações, materiais; 
\\
5.4 - Sistemas de Padronizados; 
\\
5.5 - Análise cinética e de esforços; 
\\
5.6 - Dimensionamento contra falhas por fadiga. 
\\
6.0 - Projeto de elementos mecânicos: eixos e árvores 
\\
6.1 - Dimensionamento para cargas estáticas e variáveis; 
\\
6.2 - Dimensionamento quanto à rigidez; 
\\
6.3 - Dimensionamento quanto à velocidade crítica; 
\\
6.4 - Seleção de chavetas; 
\\
6.5 - Seleção de acoplamentos; 
\\
7.0 - Molas helicoidais
\\
7.1 - Tensões em molas Helicoidais
\\
7.2 - Efeito de curvatura
\\
7.3 - Deflexão de molas helicoidais
\\
7.4 - Molas de compressão
\\
7.5 - Estabilidade
\\
7.6 - Materiais de mola
\\
7.8 - Projeto de molas helicoidais de compressão para serviço estático
\\
7.9 - Frequência crítica de molas helicoidais
\\
7.10 - Carregamento de fadiga de molas helicoidais de compressão
\\
7.11 - Molas Belleville e diversas
\\
8.0 - Elementos mecânicos flexíveis
\\
8.1 - Correias
\\
8.2 - Transmissões de correias planas e redondas
\\
8.3 - Correias em V
\\
8.4 - Correias de Tempo
\\
8.5 - Corrente de Rolos
\\
8.6 - Corda de fio
\\
8.7 - Eixos Flexíveis
\\

\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
BIBLIOGRAFIA BÁSICA:
\\
Projeto de Engenharia Mecânica. J.E. SHIGLEY \& C.R. MISHUK, New York/USA, Editora: McGraw Hill 2004. 
\\
Projeto de Máquinas, R. L. Norton, Editora Bookman, 2003.
\\
(eBrary) Mechanical System design, Siddiqui, K.U. Singh, ManojKumar ,Editora: New Age International, 2007.
\\
Elementos de Máquinas. G. NIEMANN , Vols. I-II-III-IV Editora: E. Blucher, 1971.
\\
BIBLIOGRAFIA COMPLEMENTAR:
\\
Projeto e Construção de Máquinas : Regras Gerais de Projeto,  STEMMER, C.E. Editora: Globo, 1974.
\\
(eBrary) Mechanical Design, Childs, Peter R. N. ,Editora: Butterworth-Heinemann, 2003.
\\
Fundamentals of machine Component Design.  R. C. JUVINALL; K.M. Marshek, New York/USA ,Editora: John Wiley \& Sons, Inc., 2000. 
\\
(eBrary) Configuration Space Method for Kinematic Design of Mechanisms, Sacks, Elisha   Joskowicz, Leo, Editora: MIT Press, 2010.
\\
(eBrary) Engranajes, Dallaporta, Gerardo Portugal, Roberto   Motta, Javier, Editora: El Cid Editor - Ingeniería, 2007
\\
Montgomery, D.C., Design and Analysis of Experiments, Editora John Wiley \& Sons, 5a Edição, 2001.
\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
FGA-201359 Mecanica Sólid 2 p/ Engenharia 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}